李世民說“高句麗不除後世必為大患”

李世民說“高句麗不除後世必為大患”，在位期間三次遠征高句麗，，早在隋煬帝時就三次大規模出征高麗，可以說從隋文帝到唐高宗，四代君王均視高句麗為心腹大患，是什麼原因讓隋唐王朝如此看得起這樣的小國，非得滅高句麗不可呢？

筆者認為在於六七世紀的高句麗，已發展成為一個強大的地區性王國，對中華的複興構成了最直接最危險的威脅。六七世紀的高句麗對於隋唐，猶如前三世紀迦太基對於羅馬，二虎不可兼存，隋唐要想興盛，必除高句麗不可。

在五胡亂華之後，胡人開始南下燒殺搶掠，而高句麗也乘著北方胡人政權和南方東晉政權互相征伐的時候，吞併了朝鮮半島以及遼東半島的大片土地。在五胡十六國這個亂世中迅速壯大，漸漸成為了遼東地區一個軍事力量強大的國家

到了北周時期，高句麗又頻頻南下，給政權造成了巨大困擾。在楊堅建立隋朝之後，高句麗更是乘著隋朝和陳朝交戰的時候南下。如同一把尖刀直插隋朝背後，直接介入到了隋朝統一天下這盤局中。

所以在楊堅、楊廣看來，高句麗無疑就是一匹餓狼。儘管在正面戰場上敵不過中原政權這頭猛虎，但卻總會在暗中趁老虎不注意撲上來咬上一口，是長時間下去後果可想而知。

此外最讓楊堅父子忌憚的其實並不是高句麗趁著中原內亂南下的舉措，而是高句麗這個國家同時具有游牧政權和農耕政權的雙層特性。這也讓高句麗不像普通的游牧政權那樣具有很強的局限性，使得高句麗對中原政權的潛在威脅非常致命。

高句麗又憑藉著自己的地區影響力，攻打唐朝的屬國阻止他們向唐朝朝貢。

如果唐朝讓高句麗一統遼東地區的話，那高句麗將如同一隻利劍懸在唐王朝頭頂。而一旦高句麗吞併靺鞨、百濟、新羅這些周邊國家，再聯合北方的東突厥做大顛覆中原也未嘗不可。

也正因如此，滅亡高句麗才會成為隋唐兩朝既定不變的基本國策

筆者認為在於六七世紀的高句麗，已發展成為一個強大的地區性王國，對中華的複興構成了最直接最危險的威脅。

on9支那文 廿一世紀話復興已經覺得不知所謂
六七世紀復你老母興

平定高麗係中國歷史的國策

中華民族復興係指復興漢唐盛世

講完呢句，唐太宗就發明左活絡油

唐太宗膏一樣咁有效

點知日本威脅大啲，雖然已經唔撚關佢個家天下事

中國本來豆腐潤咁細嘅地方吞巴蜀吳越廣州各種地方冇問題 高句麗吞併朝鮮半島以及遼東半島的大片土地就撚樣

李世民傻西黎

9up文
滅高句麗扶植新羅啫

越南這個國家十分的奇怪，與宋元明清都與越南發生過戰爭，越南軍隊主動進攻宋朝，隨後宋朝出動主力部隊反擊，擊敗了越南軍隊主力之後，兵臨河內城下。但是此時宋朝軍隊卻命令軍隊撤退

越南這個國家在宋朝時期被稱為交趾，這片土地在唐朝之前一直屬於中國的領土。但是在五代十國時期，這片領土卻得以獨立。由於當時遼國正好南下，因此放棄了繼續南下推進的打算。

遼國和西夏一直是宋朝最大的威脅，宋朝的主要軍隊全部集中在北部地區。這樣的形勢持續了很多年，直到宋勝宗開始頒佈新法。。宋神宗是一位非常英武的皇帝，他崇尚開邊拓土，並且中斷了與交趾的貿易。

交趾國王李乾德本來就是一個野心勃勃的傢伙，他決定先下手為強。李乾德發現廣西地區的宋軍部隊只有1萬人左右，他計劃吃掉整個嶺南地區。公元1075年，李乾德集結了國內的8萬軍隊大舉北上。他們沒有想到交趾這個彈丸小國膽敢進攻自己。廉州和欽州先後被交趾軍隊輕易攻破，輕易的奪取了宋朝兩座城

邕州城久攻不克，這是李乾德沒有料到的。交趾軍隊瘋狂的攻城，一個落榜的書生建議堆土攻城，也就是每個人抱着一包土堆土城。在土堆的高度與城牆相平時，交趾軍隊發動了進攻。邕州城再也守不住了，李乾德命令軍隊屠城，邕州城內5萬多百姓被屠殺。

宋神宗勃然大怒。在新一輪的戰役結束之後，宋朝抽調西北前線的10萬軍隊南下。在統軍將領上，宋朝君臣最終選擇了郭逵這個十分兇悍的將軍。同時為了給交趾一點教訓，宋朝此次一共出動了20萬人。郭逵率領宋軍主力南下之後，交趾軍隊使用了象兵部隊，這套戰術不是什麼新鮮玩意，宋軍在100年前就領教過。結果交趾軍隊打敗

郭逵率領軍隊攻入交趾境內，他們面前最大的障礙是交趾地區的氣候讓宋軍很不適應，幾乎三分之一的士兵病倒。再加上西北的戰事連續不斷，最終宋朝在佔據有利位置的情況下命令撤軍。

唔爭氣地笑左～

士變

時事台？

我現在聚腳在三毛扮大中華歷史膠撩交嗌台

現今既朝鮮同南韓都唔係高句麗後裔，反而係新羅或者百濟後人，但韓國人就打哂飛機話自己係高句麗既後裔

因為王氏高麗自命承繼高句麗

然後李氏朝鮮又自命承繼高麗

所以高麗唔係韓國既

玩下膠，提返巴打中國歷史上不斷侵略其他周邊國家

多數中國鐘意話外國亡我之心不死，或者去解放當地所謂同胞

佢地只係想要果隻版圖遼闊，八國朝貢
姐係帝國主義
本人作華夏膠更認為復興華夏係要似宋果隻款
不過班友只會口執著宋經常被外敵入侵，簽和約，國恥

山本一夫：支那不除後世必為大患

即係所謂清君則

西藏係中國一份子，獨立只係被邪惡分子蒙蔽左，我們現在去解放西藏

支那講乜撚歷史，支國最多講70年既野，70年前果d關支那鬼事咩

岩

習主席：老祖宗的土地一寸都不能少

政治正確，支那成日講撚到堯舜傳位嗰吓，已經寫明呢撻地將來係支那人民共和國咁樣

叫人點回應好

難得一見嘅留言諗住出咩膠po

高麗有奕劍大師傅采林

香港人都係成吉思汗既兒女

中華民族就係淨係識霸地耕田的垃圾文化。

邊個打中國邊個係中國祖宗，好彩甲午戰爭日本人無聽福澤裕吉講渣

搵個外敵團結人民心？

同埋餵飽帝國內部龐大支出，有時係食飽飽9痕

國師表示：復興華夏係復興宋朝

8/10

高句麗其實算漢文化、通古斯文化、韓文化混合，正如你冇辦法定義諾曼第英國係法國文化， 定英國文化，其實滿州人都可以宣稱高句麗傳人，始終好多女真人效忠韓民族勢力，當滿洲里仲係韓民族管治時候

“高句麗不除後世必為大患”

其實依句野有冇出處，揭過下舊唐書唔多見有。我印象中唐太宗伐高勾麗，只係趁蓋蘇文謀反內亂借機打鳩人擴張領土。依啲文似係合理化古中國對外擴張。

孫權真係奇怪，對台灣(即夷洲)就搬人返大陸做炮灰，對士燮越南當成分封領土！

元清係漢人亡國史
唔應該入中史

的確係當韓民族失去滿洲里同遼東半島，成為同中原民族無異嘅農耕民族、自命小中華，繼承中原王朝嘅官僚體系，失去左漁獵民族嘅侵略性、機動性，同滿洲里嘅資源，反而日後嘅繼承滿州里嘅滿族，有能力將朝鮮王朝困喺南漢山城，南下中原。

好有趣嘅事你會發現，共產黨都係透過控制東北，然而先控制整個中國

支那就係忘祖，連國號都改鳩埋，仲老祖宗

高麗自古以來係中國領土

元清俾漢人同化左, 佢地政策都係以漢語為主

埃及嗰啲阿拉伯人都一撚樣

我都估到實有人講 不過你打錯字

中華膠主義廢文

當時高句麗版圖包咗整個長白山，所以中共劃咗長白山以南比北韓，其實已經賺咗

係所謂「中原人」

高句麗應該算係滿族，即係宋代嘅金國，明代嘅女真，以至後來嘅清代

係包埋成個遼東

佢地政策有漢語版本就算漢語為主?

科舉上朝傾政事都係漢語漢文

剃髮易服

不過起碼無消滅語言文化, 相反俾我地感染埋

中國不除後世必為大患

有聲

拉

駁唔到

心水ching

但係宋朝淨係俾錢課金都捱咗好耐

感咩吖，古語係冇捲舌音。

大致上感染啦

成功保得住既邊界得右上角果少少

明朝好似都係 用緊廣東話？

迦太基勁過羅馬 仲要有直接利益衝突兩邊先開拖

佢哋用宗教先分敵我，其次係民族、文化、語言
好似伊朗同沙特阿拉伯咁

中國打其他國家就係平定
其他國家打中國就係燒殺搶掠

其實宋代打仗 從來贏多輸少
當然 有分重要唔重要嘅仗嘅
但軍事實力 終宋一代都不能話差
民族復興 只是民族主義 帝國主義代名詞
所謂民族亦只是當權者的一派
其他就非我族類 其心必異 殺撚咗先

歷史信一半好, 都係由成功人寫, 佢地點寫都得

你永遠阻唔到支那人打飛機

唔係我哋，係支那

'中國人自古以來愛好和平'

係，所以會講 同朕Check吓

支那人不除 必為地球大患

現今中國人都唔係秦漢唐後代啦

起下樓主底就知咩事
5毛扮歷史撚，開一堆強國post

係，所以香港人唔係中國人

唐國將百越領袖馮家殘殺
宋國則在百越香港大嶼山對蜑家鹽商大屠殺
明國則入侵越南殘殺無數無辜人
吹奏支那歷代既絕對係對本土既洗腦同侮辱

無宋朝
只有宋國

派鄭和去殖鳩人地民

2000年前，台灣應該只係得山地人，根本管唔倒，捉d人當俘虜左算

士燮管轄地方包括廣州
係我地本土百越朝代表既一個朝代

百越，南粵國，北屬漢，士燮，冼氏馮氏，北屬唐宋，蒙治時期，北屬明，滿治時期，英治時期(香港)，日治時期，北屬中共

嗰陣應該得原住民/土著惡山惡水，點會有財力發展到

講漏左南漢國

嗰陣時係起繼民國之前言論最自由嘅時期

高句麗有品牌效應，好似台灣都會話自己先係中華正統

係

你叫D大中華膠情何以堪

語言都唔同

其實當時及之前既朝廷、以至民間，已經常用中華、中國

新唐書/卷221上
「有如張掖、酒泉塵飛烽舉，豈得高昌一乘一卒及事乎？必發隴右、河西耳。然則河西為我腹心，高昌，他人手足也，何必耗中華，事無用？昔陛下平頡利、吐谷渾，皆為立君，蓋罪而誅之，伏而立之，百蠻所以畏威慕德也。今宜擇高昌可立者立之，召首領悉還本土，長為藩翰，中國不擾。」

「天寶初，封其君為恭順王，母可敦郡夫人。 何，或曰屈霜你迦，曰貴霜匿，即康居小王附墨城故地。城左有重樓，北繪中華古帝，東突厥、婆羅門，西波斯、拂菻等諸王，其君旦詣拜則退。」

中華民族的確係近代發明
但中華、中國真係古以有之
而且指的不是當朝當代，反而係指周秦以來既中國